Juhhan Ehrlicho ja temma poea Andres Ehrlicho selletamisse assi.
Andres Ehrlich, kes omma issa Juhhan Ehrlichoga lahku lähhab, wöttis se pood, kus sisse temma issat olli müijaks pannud, kui palgalist, selle käest wasto Koggokonna Kohtomehhe üllewatamisse al ; wasto wöetud sai kaupa 232 rubla 14 kop. h. eest, kuddas pabberid wälja näitasid ja kedda Andres allakirjaga tunnistab. _ Kui paljo podi on warra ostetud ei sa mitte selgeks, sest Andres ei olle issaga sedda ülleskirjutanud; Andes kül üttleb et issa sedda ühhe ramato sisse ülles pannud agga issa ei anna sedda töeks ning poeg ei olle alla kirja krami wasto wöttmisse peale noudnud. _ Poerahha selletas on oige, sest Andres on iggal kuul podi läbbiwadanud ja rahhad wasto wöttnud mis issale omma allakirjaga tunnistanud;_ ühhe aino kuhja sees on wakke 22 rublaga, sest nummer on ümbertehtud 172 rubla peale ja Andres üttleb et agga siis 150 rubla olle wasto wottnud ning agga selle peale kirja annud ; nummer olle issa isse pärrast ümber teinud. Issa kostab se peale et poeg isse nummri ümber teinud.
Kui nüüd poeg issale 900 rubla wõlgo on, keddas siin Koggokonna kohto ees jo awwalikuks tehtud protokolli N 108 järrele - siis selletas ja tassus poeg 190 rubla selle sisiga ärra:			
1,, issa on podist wölla peale annud, mis temma ennese peale wöttab /: möllemilt polelt oigeks tunnistud:/						13r. 24k.		2,, issa on poea käest rahha sanud, kuddas möllemad poled tunnistawad			12r. 73k		3,, siis on issa weel kätte sanud ka möllemitte polede tunnituse peale			162r -k.					187r.  97 k.		selle peale siis tassus Andres puhta rahhaga weel			2 r 3 k.					
mis järrele temma on ärramaksnud						190 r		
Nüüd agga annud issa, kui temma se kewwade Andresse jure ellama tulli /:issa tulli poea jure kewwadel ja ellas enne mönni aeg poea jures Pussi körtsis, siis alles läks Kraskogori podi :/ Andresse kätte all nimmetud krami, kedda temma siis nüüd jälle lahkumisse aeal taggasi tahhab pärrida: 
4 wakka rukki jahho,
4 wakka keswi,
3 wakka soormid, 
5 wakka kaero,
12 naela raswa,
7 kinki lihha,
1 pund sepi,
1 sigga,
1 pund rauda,
1 paar künni raudi ;
peale selle kaddunud temmale Pussil ellades, 1 amme ja 3 paari sukki ärra, ka wöttnud Andres isse 1 ?suwwa nahk ärra.
Andres wastab selle peale et on kül 4 wakka rukkit wasto wöttnud ; sedda agga jahwatanud ja söötnud issale ärra ; _ ei wõi se pärrast taggasi anda.
3 wakka keswi agga wasto wöttnud ; ni paljo tahhab ka tassuda.
2 wakka soormid agga wasto wõttnud; sellest annud issale 2 küllimetto taggasi sömisseks ja tahhab siis 4 küllimetto ärra tassuda.
5 wakka kaero olle kül wasto wõttnud, agga sai se issale taggasi antud.
6 kinki lihha agga wasto wõttnud ja issale keik ärra söötnud.
Raswast ja sebist ei tea middagi, sest sedda issa käest wasto ei olle wõttnud
1 sigga annud issa kül temmale ; selle eest ostnud agga teise sea assemelle, numanud tedda ja söötnud issale ärra.
Rauda ei olle suggo-gi sanud issa käest.
palka agga ei wõi issa õigusse pärrast nõuda, sest se peale ei olle kindlad kaupa teinud sel aeal kui poea palgalisseks eitis._
